世道人生：消失的帖文 李怡

大陸網頁有些帖文，發佈不久就被刪除。有時看到較為精彩的，我會立即儲存。現鈔錄一些，以饗讀友，亦為了立此存照，不致因被刪而虛耗創作者心血。
×××
這是一篇被指為2017年「最出彩微小說」，「出彩」是大陸用語，大概是出色之意。小說印證了我昨天談到的駐馬站市慘劇，小說題目是「這個社會病得不輕」：
一位小夥子騎車上班途中遇到一老人暈倒在路邊，馬上將老人送醫院，當時因身上沒帶多少錢，只能打電話向女友求援。女友一進病房就罵小夥子：「你他媽的腦子有病啊，什麼閒事你都敢管?」當女友看到病床上的老人後，大吃一驚，叫了一聲：「爸！」老人看了女兒一眼，對小夥子說：「孩子，你是好人，聽我一句話，和我女兒分手吧，她真的不配你啊！」出院後，老人對女兒說：「這種傻瓜，絕對不能嫁！」
×××
許多新聞不能聯繫起來讀，讀了就要寒意爬上背脊，比如《求是》雜誌發表《消滅私有制》的文章，京東表示給東北投錢的表態，許家印開會說一切都是黨給的，馬雲穿上林海雪原的戲服，王健林表示資產目前九十幾都在國內。大佬們一直以為自己就是窑子的老板，結果發現自己不過是個紅牌，充其量也只是一個媽咪。
（京東是指大陸最大並在美國上市的電子商貿平台，向東北投巨資是響應中央號召；許、馬、王三人是大陸擁有最大資本額的集團主席；窑子是舊日北京對妓院的稱謂。）
×××
網友公開視頻顯示，一名中國留學生在美國的課堂上身披國旗在高喊着中國萬歲，毛主席萬歲，等等。全班同學都被這種精神病患者嚇呆了，建議美國立法立即遣返這麼愛獨裁的學生回去，這種人在美國會污染環境。
×××
（一位前央視工作者的帖文）當年我在央視工作時，電視台規定所有稿件不允許出現「納稅人」「公民」，因為納稅人說的多了，怕納稅人意識到自己是納稅人了；公民說的多了，怕人民意識到自己是公民了，就有權說真話了。
×××
一個民族一旦被洗腦，他們不但人格上淪落為犬類，也永遠落後於其他民族。當洗腦洗得連他們自己都認為自己沒有被洗腦，而這正是被洗腦的最顯著特徵，也是世上最成功的洗腦術。
×××
什麼是劣等民族？
比吃穿，比房子，比汽車，比身材，比相貌，比關係，比背景，比名氣，比金錢，比速度，比高度，比成績，比面子；
就是不比民主，不比自由，不比法治，不比人權，不比公平，不比文明，不比素質，不比修養，不比人品。
一個物慾橫流的民族在動物向人類進化的道路上逆行。
周一至周五刊出

李怡